如何打破現時示威的困局

現時的示威行動似乎呈現膠着的局面，每次示威完前線與警察衝突，警察深夜清場，濫用暴力及流血場面重覆發生，傳媒報導注重在暴力場面上。而一切的始作俑者—政府就消聲匿跡，逃避責任，期望事件可以不了了之。若然每次的示威都不斷重覆呢個局面，我地不斷去糾結係警察的濫權身上，政府好容易得償所願。(注意: 警察所有濫用武力、違犯專業操守或者違規的事件一定要追究) 只不過係我地痛罵黑警的同時，我希望提出一個新方向去重新針對番最初訴求—撒回修例。

我認為與其每次針對一個地方的光復/示威行動，更應該擴展到全港十八區同時進行，將示威變成一個可以長期參與的活動。當然示威的激烈程度會相對減少，但換來的是可以得到更多和理非(即多數示威人士)的參與。十八區的示威同時進行不但可以得到各區附近居民的直接參與，展現到香港大眾對政府的不滿，更可以令警方的清場行動變得困難甚至不可能。當示威牽涉的地區和人數係如此龐大，而警方又無法作出驅散行動的時候，政府就無辦法再匿而重新成為眾矢之的，作出正面回應。

有人可能擔心將示威擴展會分散人數，容易被警察圍捕。首先人數方面，由於活動係分佈到各區，其實反而更方便市民參與，而且市民對於自己社區有更大歸屬感，更容易驅使到大家到現場支持。試諗下，當初第一次反修例大遊行得到一百萬市民的支持，假設只有當初兩成甚至一成市民，每區仍然可以有數千至一萬人。全港警察只有三萬人，面對連月數百名前線示威者已經疲於奔命，當示威擴展到全港每一區的時候，警察已無能力阻止亦不需要阻止，因為矛頭會直接指向政府，逼使政府真正回應市民。

而十八區的示威地點可以以地鐵、西鐵等有較多民居的車站為據點，選擇車站的主要原因是:
一. 方便市民集合及離開，最大發揮擴展示威的好處。車站的位置正正是主要民居的交匯點，附近居民可以在短時間內到場支持。車站更是居民經常出沒地方，有強烈的歸屬感之餘，對周圍環境更熟識，萬一有任何突發事故亦可更快應變。
二. 車站的環境格局十分適合作長期示威。首先人流多是示威必要條件，可以造成足夠的關注度，而且站內設備充足，有便利店、廁所、冷氣、空地，示威者不再需要日曬雨淋，能夠長遠地持續進行。既然政府想拖延到不了了之，我地就要用方法去保持心中團火不退。
車站是我認為暫時最適合擴展示威的地點，若然有更好的建議不妨提出。

至此我對於十八區同時示威的比喻就如落街買宵夜，更好食的餐廳如果要你搭一小時先到，可能幾星期你已經唔想去，但落街買宵夜你可以每晚都去。何況我地面對的不是什麼佳餚，而是推卸責任、不肯認錯、無視問責制度的官員，請緊記林鄭月娥仍未撒回修例，「撒回」兩字不是推翻修例般簡單，而是要政府官員承擔自己過錯，令問責制度有效的第一步，有呢一步香港的未來先會邁向香港人的手中。而如何做到呢一步，各位不妨考慮下「落街買宵夜」。

太多字，建議巴打可 highlight重點

post完發現個問題
改良下先 唔該晒ching